\documentclass[a4paper,10pt]{article}
% Importation de packages divers
   \NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
   \usepackage[usenames]{color}
   \usepackage[paper=a4paper,textwidth=160mm,hmargin=2.5cm, vmargin=1.5cm]{geometry}
   \usepackage{fancyhdr}
   \usepackage{lastpage}
   \usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
   \usepackage{float}
   \usepackage{subfigure}
   \definecolor{light-gray}{gray}{0.95}
   \usepackage{titlesec}
   \usepackage{epsf,graphicx}
   \usepackage[style=numeric,backend=biber,maxcitenames=10,
   mincitenames=10, maxbibnames=99, minbibnames=99, sorting=none
   ]{biblatex}
   %\usepackage{biblatex}
%\bibliography{bib1}

   %% \usepackage[
   %%   backend=biber,
   %%   style=alphabetic,
   %%   sorting=ynt
   %% ]{biblatex}

\addbibresource{bib1.bib}
\usepackage{epstopdf}
   \titleformat*{\section}{\centering\normalfont\Large\bfseries}

\restylefloat{table}
    % pour l'affichage du n° de la dernière page.
   \usepackage[latin1]{inputenc}        % utilisation des caractèrres 8 bits en Unix (codage ISO 8859-1)
 %  \usepackage{floatflt,multirow}       % pour l'utilisation des
 %  figure ``noyée'' dans le texte
   \usepackage{multirow}
   \usepackage[francais]{babel}         % Utilisation du français (nom des sections, césure, ponctuation, ...)
   \usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}  % Utilisation de certains packages de AMS (cf. belles équations)
   \usepackage{fontenc}
   \usepackage[cyr]{aeguill}
   \usepackage{endnotes}                % Pour l'utilisation des notes en fin de documents
   \usepackage{verbatim}                % Pour l'insertion de fichier en mode verbatim
   % \usepackage[pdftitle={Dossier de Qualifiation},  % apparition ds les propriétés du doc
   %             pdfauthor={Guillaume Lemaitre},
   %             pdfsubject={Qualification},
   %             pdfkeywords={Simplicite},
   %             colorlinks=true,
   %             linkcolor=webdarkblue,
   %             filecolor=webblue,
   %             urlcolor=webdarkblue,
   %             citecolor=webgreen]{hyperref}     % pour l'utilisation des liens http,...
   \usepackage{portland}		% pour l'utilisation de \portrait et de \landscape sur une page
%\pagestyle{fancy}
%opening

   \usepackage{booktabs}

\begin{document}

\section{Activités pédagogiques}
  \vspace{-0.5cm}
  \begin{center}
\underline{\hspace{8cm}}
\end{center}

\subsection{Résumé des enseignements}

Vous pourrez trouver dans le tableau~\ref{tab:enseignement}, un résumé
des enseignements effectués durant ma thèse. Ref\'erez-vous à la
section~\ref{sec:details} pour les détails concernant chaque
enseignement.

\begin{table}[h]
  \centering
  {\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
    \caption{Récapitulatif des enseignements effectués}
    \begin{tabular}{llcccc}
      \toprule
      \textbf{Année} &
      \textbf{Enseignement} &
                                             \textbf{Niveau}          & \multicolumn{3}{c}{\textbf{Volume}} \\ \cmidrule(lr){4-6}
                                           &
                                                                                     &
                                           &                                            CM
                                          & TD & TP           \\ \midrule
      \multirow{3}{*}{2016/2017} & Digital signal processing & Master ViBOT, MAIA, MsCV 1\textsuperscript{ère} année & & & 42h \\
      & Image processing & Master ViBOT, MAIA, MsCV 1\textsuperscript{ème} année & & 6h & 30h\\
      & Computer-aided design I & License BsCV 1\textsuperscript{ère} & & & 18h \\ \cmidrule(lr){1-6}
      2013/2014 & Medical image analysis & Master ViBOT 1\textsuperscript{ème} année & & 10h & 16h \\ \cmidrule(lr){1-6}
      2012/2013 & Medical image analysis & Master ViBOT 1\textsuperscript{ème} année & & 10h & 16h \\

      \midrule
      \textbf{Total} & & &  & \textbf{26h} & \textbf{122h} \\
      \bottomrule
    \end{tabular}}
  \label{tab:enseignement}
\end{table}

\subsection{Détails des enseignements}\label{sec:details}

\begin{description}
\item[Conception orientée objets ]\\
L’objectif de ces travaux pratiques est d'initier les étudiants de première année DUT informatique à la modélisation orientée objet. les principes de la programmation orientée-objet tels que : l’encapsulation, l'héritage et le polymorphisme ont été abordés. De façon plus spécifique, ce cours permet à l'étudiant d’ :\\
-Utiliser un environnement de programmation Java (BlueJ, Eclipse, JCreator ou autres).\\
-Apprendre à programmer dans le paradigme orienté-objet avec le langage Java.\\
-Comprendre et pouvoir exploiter le polymorphisme.\\


\item[Programmation bas niveau]\\
L'objectif de ces travaux pratiques était de permettre aux étudiants de première année DUT informatique ayant déjà des connaissances de base en programmation C de mieux comprendre comment les programmes sont exécutés en pratique, et l'importance de connaître le fonctionnement bas niveau et comment récupérer le code assembleur généré par le compilateur et l'interpréter.\\

\item[Programmation mobile]
Les 14h de travaux dirigés, et les 16h de travaux pratiques ont permis aux étudiants de deuxième année DUT informatique de développer des applications mobiles afin d'apprendre la programmation sous Android. Après un bref état des lieux, une première partie présente la construction d'une application 100 web dite « mobile-friendly » à l'aide du framework jQuery Mobile. Une seconde partie explique les différents composants et mécanismes de la plateforme Android afin de créer une application native pour téléphone ou tablette.\\

\item[Clients web riches]

Les 14h de travaux dirigés et les 36H de travaux pratiques ont été dispensé aux étudiants de deuxième année DUT informatique. L'objectif était d'initier les étudiants à la problématique des clients Web riches. Les règles de conception nécessaires à la réalisation de clients riches maintenables et évolutifs ont étaient abordés:\\
- Maîtriser la hiérarchie des composants Swing et le modèle événementiel\\
- Organiser une application desktop en exploitant les possibilités des frames et des boîtes de dialogue\\
- Enrichir une interface graphique à l'aide de menus, d'icônes, de toolbars et detooltips\\
- Mettre en oeuvre des composants avancés tels que les JTable, JTree, JSplitPaneet JTabbledPane\\
- Respecter les règles de conception préservant la performance et l'évolutivité\\
- Déployer des applications Swing à l'aide de Java Web Start\\

\end{description}
\newpage

%% \subsection{Supervision de projet}

%% Durant ma thèse, j'ai également supérvisé des étudiants de master
%% Vibot pendant des internships et leur stage de fin d'études. J'ai donc
%% eu l'occasion d'encadrer trois étudiants lors d'un internship d'un
%% mois. J'ai également encadré un étudiant sur des travaux liés à notre
%% thématique de recherche, publisant ainsi la conférence suivante :
%% Alsaih, Khaled, et al. "Classification of SD-OCT volumes with multi pyramids, LBP and HOG descriptors: application to DME detections." 38th IEEE Engineering in Medicine and Biology Society (EMBC). 2016.

%% \subsection{Responsabilité d'unité d'enseignement}

%% J'ai donc assuré la coordination du module d'introduction au
%% traitement de l'image dans le Master Vibot.

\section{Activités de recherches}
  \vspace{-0.5cm}
  \begin{center}
\underline{\hspace{8cm}}
\end{center}

\subsection{Doctorat}
\begin{itemize}
\item \textbf{Août 2012 à Juin 2016:}\\
\textbf{Doctorat} de l'Université de Bourgogne au laboratoire Le2i
(Laboratoire d'Electronique, Informatique et Image) - \emph{UMR CNRS
  6306, au Creusot (71)} et de l'Universitat de Girona à Institut VICOROB (Computer Vision and Robotics Group) - \emph{Escola politecnica Superior (Campus Montilivi)}.

\begin{itemize}
%\item Discipline : \textbf{Instrumentation et Informatique de l'Image}
\item Titre : "\textbf{An Approach to Melanoma Classification Exploiting Polarization Information}"
\item Soutenue le : 13 Juin 2016
\item mention : Très Honorable
\item Financements : Gouvernement Autonome de Catalogne (FI grant)
\item Directeur de thèse : \textbf{Franck Marzani}, Professeur à l'Université de Bourgogne
\item Codirecteur de thèse : \textbf{Rafael Garcia}, Maître de Conférence à l'Universitat de Girona
\item Co-encadrant de thèse : \textbf{Olivier Morel}, Maître de Conférence à l'Université de Bourgogne

\item Jury de thèse :
\end{itemize}
\begin{table}[h]
\centering
\resizebox{0.9\textwidth}{!}{
\begin{tabular}{lllll}
\toprule
Josep Malvehy     & Professeur             & Clinique de l'Hopital de Barcelone         & Examinateur        & -  \\ \hline
Francois Goudail  & Professeur             & Institut d'Optique Graduate School            & Rapporteur         & - \\ \hline
Jordi Vitria      & Professeur             & Universit\'e de Barcelona                     & Rapporteur         & - \\ \hline
Franck Marzani    & Professeur             & Université de Bourgogne (Le2i)                & Directeur de thèse & CNU 27 \\ \hline
Rafael Garcia     & Maitre de conférence   & Universitat de Girona (Vicorob)               & Co-directeur       & - \\ \hline
Olivier Morel     & Maitre de conférence   & Université de Bourgogne (Le2i)                & Co-encadrant       & CNU 61 \\
\bottomrule
\end{tabular}}
\end{table}
\end{itemize}



\subsubsection{Résumé de thèse}
Le cancer du sein il reste n\'{e}anmoins la cause principale de mortalit\'{e} chez les
femmes.
L'imagerie m\'{e}dicale joue un r\^{o}le clef dans la r\'{e}duction de la
mortalit\'{e} du cancer du sein, en facilitant sa premi\`{e}re d\'{e}tection par
le d\'{e}pistage, le diagnostic, la biopsie guid\'{e}e par l'image et le suivi
de traitement et des proc\'{e}dures de ce genre.

Bien que la Mammographie Num\'{e}rique (DM) reste la r\'{e}f\'{e}rence pour les
m\'{e}thodes d'examen existantes, les \'{e}chographies ont prouv\'{e} leur place
en tant que modalit\'{e} complementaire.

On estime que 65 \`{a} 85\% des biopsies prescrites bas'{e} sur des images DM 
pourraient \^{e}tre \'{e}vit\'{e}es par la mise en place d'un suivi r\'{e}gulier
bas\'{e} sur des images \'{e}chographiques.

Malgr\'{e} leur utilit\'{e}
clinique, ces images sont bruit\'{e}es et la pr\'{e}sence d'artefacts compromet
les diagnostiques des radiologues interpr\`{e}tant l'\'{e}tat de sant\'{e} du
patient \`{a} partir de celles ci.
C'est pourquoi un des objectifs
premiers des chercheurs d'imagerie m\'{e}dicale a \'{e}t\'{e} de fournir une
meilleure instrumentation dans le but d'am\'{e}liorer la qualit\'{e} d'image et
des m\'{e}thodologies permettant d'am\'{e}liorer et de syst\'{e}matiser la
lecture et l'interpr\'{e}tation de ces images.

Il a \'{e}t\'{e} d\'{e}montr\'{e} que l'utilisation de ces outils, compos\'{e}
d'un ensemble sp\'{e}cifique de caract\'{e}ristiques (lexique) qui sont
affect\'{e}s \`{a} des images pour les d\'{e}crire, en am\'{e}liorant le
pourcentage de l\'{e}sions correctement
diagnostiqu\'{e}es~\cite{altman1994statistics}, est devenu la norme lors de la
lecture des images par les radiologues.

L'utilisation d'un lexique commun permet de comparer plusieurs lectures de
diff\'{e}rents radiologues afin d'am\'{e}liorer le diagnostic. Un telle pratique
est \'{e}norm\'{e}ment couteuse en temps. Etant donn\'{e} qu'il a \'{e}t\'{e}
prouv\'{e} que l'utilisation de Computer Aided Diagnosis CAD en tant que
deuxi\`{e}me observateur permet l'obtention de r\'{e}sultats comparables, ces
syst\`{e}me sont donc utilis\'{e}s pour am\'{e}liorer l'exactitude des
diagnostics.

Si pour un lecteur qualifi\'{e}, la d\'{e}lineation fid\`{e}le des l\'{e}sions
peut \^{e}tre \'{e}ffectu\'{e}e de mani\`{e}re intuitive et naturelle, le CAD
n\'{e}cessite le d\'{e}veloppement d'un syst\`{e}me de d\'{e}limitation
pr\'{e}cis pour l'utilisation du lexique visuel commun as humans.

Le probl\`{e}me principal dans le d\'{e}veloppement d'un CAD pr\'{e}cis vient du
fait que ce lexique d\'{e}pend d'une d\'{e}lineation fid\`{e}le des l\'{e}sions
qui, m\^{e}me si pour un lecteur qualifi\'{e} peut \^{e}tre effectu\'{e}e de
mani\`{e}re intuitive et naturelle. D'o\`{u} l'importance du d\'{e}veloppement
de syst\`{e}mes de d\'{e}limitation pr\'{e}cise des l\'{e}sions dans les images
de l'\'{e}chographie du sein.

La m\'{e}thode propos\'{e}e considere le processus de segmentation comme la
minimisation d'une structure probabilistique multi-label utilisant un algorithme
de minimisation du Max-Flow/Min-Cut pour associer le label ad\'{e}quat parmi un
ensemble de labels figurant des types de tissus, et ce, pour tout les pixels de
l'image. Cette derni\`{e}re est divis\'{e}e en r\'{e}gions adjacentes afin que
tous les pixels d'une m\^{e}me r\'{e}gions soient labelis\'{e}s de la m\^{e}me
mani\`{e}re en fin du processus. Des mod\`{e}les stochastiques pour la
labellisation sont cr\'{e}es \`{a} partir d'une base d'apprentissage de
donn\'{e}es. L'avantage principal de la m\'{e}thodologie propos\'{e}e est le
d\'{e}coupage de l'op\'{e}ration de segmentation de tissu en sous t\^{a}ches
ind\'{e}pendentes les unes des autres.

\subsubsection{Les contributions}
\begin{description}
\item[Classification automatis\'ee du m\'elanome avec des images dermatoscopiques]
Le cadre proposé se compose de six étapes principales: prétraitement de l'image, cartographie de l'image, extraction des caractéristiques, représentation des caractéristiques, équilibrage des données et classification.
Tout en proposant une méthode d'épilation et de segmentation pour la première étape, une variété de caractéristiques au-delà des caractéristiques cliniques communes ont été comparées.
Ces caractéristiques ont été représentées en utilisant différentes approches, telles que l'analyse des composantes principales, le sac des mots et les caractéristiques codées éparses.
Avant la phase finale, les techniques d'équilibrage ont été comparées et appliquées à la fois dans les données et dans l'espace des caractéristiques pour éliminer le biais de la classe majoritaire.
Enfin, on a appliqué la classification en termes d'apprentissage individuel ou collectif.

\item[Classification automatis\'ee du m\'elanome avec des images polarim\'etriques] 
En utilisant notre propre dermoscope de polarimètre Stokes (pour la première fois), nous pouvons acquérir les trois images différentes à partir desquelles le paramètre Stokes est calculé.
En utilisant les trois premiers paramètres de Stokes, le degré de polarisation (DoP) et l'angle de polarisation (AoP) en plus des images dermoscopiques ont été utilisés comme source d'information.

Extraire les caractéristiques polarisées et les caractéristiques spatiales (dermoscopiques) et les analyser a montré le potentiel des caractéristiques polarisées.

\end{description}



\subsection{Travaux de recherche}
Mes travaux de recherche se focalisent principalement sur des méthodes
d'apprentissage statistiques et automatiques dédiées à la
classification de mélanomes. Mes recherches se sont également
focalisées sur l'apport potentiel de l'imagerie polarimétrique comme
une nouvelle modalité d'imagerie médicale à des fins de détection de
mélanomes. Pour cela nous avons utilisé un modèle partiel de
Stokes. Ces travaux ont été publiés dans les revues et conférences suvantes~\cite{rastgoo2015automatic,rastgo2016classification,rastgoo2016tackling,rastgoo2015ensemble}.

En parallèle de mes travaux de recherche, j'ai eu l'opportunité de
travailler avec mes collègues sur d'autres problématiques de recherche
telsque les problèmes de dataset déséquilibré, de CADs dédiés à la
détection de cancer de la prostate et du sein et à la détection de
carte de salience.

J'ai également travaillé sur les problèmes de détection de maladies
rétiniennes en utilisant différentes approches de machine learning,
faisant l'objet des publications suivantes~\cite{alsaih2016classification,sidibe2017anomaly,lemaitre2016classification}.

\subsection{Perspective de recherche}

J'ai eu l'occasion d'exceller dans le domaine de l'apprentissage
statistique et automatique, du traitement d'images et de l'imagerie
non conventionnelle pendant mon doctorat.
Ces techniques ont été spécifiquement appliquées au domaine de l'imagerie médicale.
%L'utilisation de telles techniques dans le domaine médical est illimitée.

Ces mêmes méthodes d'apprentissage mais également d'imagerie non
conventionelle peuvent être utilisées et avoir un apport dans le
domaine de la vision par ordinateur et plus précisément en robotique
et navigation. Ma recherche actuelle est axée sur l'apport de
l'imagerie polarimétrique couplée à des méthodes d'apprentissage
automatique à la navigation de robots.

\section{Autres activités}
  \vspace{-0.5cm}
  \begin{center}
\underline{\hspace{8cm}}
\end{center}


\subsection{Organisation d'évènements scientifiques}
J'ai été co-organisatrice de la deuxième édition du Doctoral Day 2015,
organisé au Creusot.
J'ai également participé à l'organisation à la semaine d'intégration,
le Vibot Day ainsi que la remise des diplômes du Master Erasmus Mundus
Vibot.
J'ai également participé et occasionnelement été en charge d'un groupe
de lecture scientifiques organisés au laboratoire Le2i.

\subsection{Relecture d'articles scientifiques}
J'ai effectué des relectures pour des revues scientifiques: IEEE Transactions on Medical Imaging et Journal of Research and Developement.


\section{Publications}
  \vspace{-0.5cm}
  \begin{center}
\underline{\hspace{8cm}}
\end{center}

Toutes mes revues publiées sont toutes référencées JCR.

\nocite{*}


%\printbibliography[type=article,title={Revues internationales}]
%\printbibliography[type=inproceedings,title={Conférences internationales}]

\printbibliography[keyword=JCRjournal,title={Revues internationales}]
\printbibliography[keyword=conference,title={Conférences internationales}]

\newpage





\section{Annexes}
  \vspace{-0.5cm}
  \begin{center}
\underline{\hspace{8cm}}
\end{center}

Les documents suivants sont joints à ce dossier en annexe:
\begin{itemize}
\item
\item Attestation et recommandation de D\'esir\'e Sidib\'e, Maître de conférence, directeur des études du Master Erasmus Mundus Vibot et Master Erasmus+ MAiA.
\item Attestation et recommandation de C\'edric Demonceaux responsable de la L3 SPI parcours Anglais.
\item Rapport de thèse : rapports de Jordi Vitria, professeur à l'universitat de Barcelona et de Francois Goudail, professeur à l'institut d'optique graduate school.
\item Rapport de soutenance de thèse de doctorat.
\item Attestion de réussite au doctorat.
\item Publications en tant que premier auteur.
\end{itemize}

\end{document}
